天文台特別天氣提示

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 超 強 颱 風 山 竹 會 在 星 期 六 橫 過 呂 宋 北 部 並 進 入 南 海 ， 其 路 徑 及 中 心 風 力 可 能 受 呂 宋 地 形 影 響 而 改 變 ， 但 預 計 在 進 入 南 海 後 有 機 會 維 持 在 超 強 颱 風 的 強 度 。 雖 然 其 後 山 竹 的 路 徑 及 與 香 港 之 距 離 仍 存 在 變 數 ， 但 由 於 山 竹 環 流 廣 闊 ， 預 料 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 威 脅 。

星 期 六 香 港 水 域 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 水 上 活 動 。 星 期 日 香 港 天 氣 會 顯 著 轉 壞 ， 風 勢 會 急 速 增 強 並 有 頻 密 狂 風 大 雨 ， 海 面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。 大 雨 及 風 暴 潮 可 能 導 致 沿 岸 低 窪 地 區 出 現 淹 浸 或 海 水 倒 灌 。 星 期 一 山 竹 會 遠 離 香 港 ， 本 港 風 力 會 在 稍 後 逐 漸 緩 和 ， 但 仍 有 狂 風 大 驟 雨 。 市 民 應 儘 早 完 成 所 有 防 禦 措 施 。

於 2018 年 09 月 14 日 12 時 00 分 發 出

SOURCE: 天文台